%@P:exocorcp
%@metapost:6axesymexo54.mp
%@Auteur:D'après \sl{maths en ligne}.\par
Sur la figure ci-dessous, on a commencé à tracer un triangle $ABC$
tel que $AB=12$~cm; $AC=5$~cm et $BC=10$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Termine la construction du triangle.
\item Trace, au compas, les médiatrices des segments $[AB]$,
  $[BC]$ et $[CA]$. Dans quelle case se coupent ces trois
  médiatrices ?
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{6axesymexo54-1}\]
%@Correction:
\[\includegraphics{6axesymexo54-2}\]